[好文重溫] 韓狗有幾賤同垃圾? 從2015年韓國中東呼吸症候群爆發說起

貼下d精彩野俾大家重溫下, 特別係祟韓果班00後

2015年5月27日，第10例明知個人染病及曾接觸患者，仍到中國惠州公幹，出席LED品質交流會。由於第10例病人懷疑向香港邊境檢疫人員隱瞞曾在5月16日到醫院，探望第三名患者接近四小時，故即使抵達香港時仍然發燒，但直到26日抵達惠州才被隔離治療。但及後他認為韓國政府沒有說明病情的嚴重性，所以他沒有遵從韓國保健福祉部去檢查的要求。又稱邊境檢疫人員只是問他有沒有感冒症狀，以及有沒有到過醫院，故認為自己並沒有隱瞞。

廣東省衛計委證實，截至5月31日晚，與一名患有MERS患者的密切接觸者共77人，起初有13人處於失聯狀態[13]。其中有2名密切接觸的韓國女子，在韓國駐香港總領事館的介入下終願意在香港接受隔離，但2人在此之前已遊走銅鑼灣，曾出入當區的伊利莎伯大廈。

2015年6月1日，香港衞生署於當日起對所有來自韓國的入境人士提高警戒級別，一旦發現發燒或呼吸道病徵，將一律視作MERS懷疑個案處理。由即日起，香港衞生防護中心網頁顯示，香港政府「中東呼吸症候群應變計劃」下的「戒備」（Alert）應變級別現正啟動

2015年6月2日，韓國MERS確診患者增至25例，其中有2例死亡病例，還出現2例三次感染病例。同日，廣東省衛計委通報，中國大陸通報的境外移入首例MERS患者精神狀態出現好轉。
條死賤種最後冇死到

2015年6月4日，韓國傳媒報道，當地一名確診醫生在出現病徵後，不理自我隔離的要求，仍出席各種會議和大型活動，懷疑與1400多人直接或間接接觸。

2015年6月5日，一位被要求於平澤市自主隔離的老婦被發現離開隔離處所並回到全羅北道淳昌郡的家中，其後被確認感染MERS病毒，導致其住家所在的居民約200人的小村被指定為危險地區，禁止人員出入。

2015年6月8日，韓國新增23名MERS確診患者，刷新單日最大增幅紀錄，病例數居世界第二。其中釜山確診首宗病例，死亡人數維持至5人，2200人接受隔離，確診患者增至87人。同日，韓國國會將舉行臨時國會會議，就中東呼吸症候群相關事宜進行緊急質詢。而韓國政府已經將疫情預警級別由「注意」上調到「警戒」

2015年6月14日，第141例病患為一名42歲男病人，他被認為是在5月27日於三星首爾醫院陪同其父體檢時接觸到第14號病患而被感染。他早於2015年6月9日開始出現病徵，但事隔3天後才致電當地的保健所，之後他並沒有等候保健所職員安排，而是自行乘坐的士去江南瑟佛蘭斯醫院。後在醫院由於對被隔離接受測試不滿而產生憤恨心理，揚言「我會到處走，讓大家都傳染上」，向醫生投擲口罩導致3名醫生被隔離，並於下午6時許破壞醫院隔離室的門鎖逃離醫院，自行乘坐的士離去。由於12日晚間該患者的樣本經初步檢測為陽性，從12日晚間到13日中午保健當局對其住所不斷打電話催促其到醫院進行隔離。患者於13日下午自己來到三成洞的首爾醫療院並被確診為MERS患者，其家人也一併接受隔離。另外，韓國保健福祉部於6月18日稱，他曾於潛伏期內的6月5日上午至8日下午隨家人、朋友共9人去往濟州島西歸浦市旅遊4天，其間入住中文觀光區新羅酒店，據家人稱患者當時已出現小咳嗽等症狀。隨後，濟州島MERS管理對策總部下達自行隔離通知，導致該酒店與多個觀光場所的34名工作人員也必須接受隔離觀察。

2015年6月9日，有2名正於韓國成均館大學交流的香港城市大學學生上課時戴口罩以預防傳染，但是遭教授斥她們因為香港曾經在2003年爆發嚴重急性呼吸系統症候群而對中東呼吸症候群過份敏感，「不要帶敏感情緒來韓」。最後由於二人拒絕教授要求她們即時脫掉口罩，而被趕出課堂。成均館大學回應指部份教授認為戴口罩不禮貌，若學生堅持的話可能會被拒在課堂做簡報，有機會因此不能畢業。有關學生認為這反映韓國國民欠缺防疫意識。

2015年6月12日，一名居於韓國仁川韓國籍百貨公司女店員因為不想上班，謊稱其工作公司有人確診疫症但高層職員隱瞞不報，企圖以此消息令公司暫停營業，她就可以不用上班。韓國當局已檢控她，而她的男友亦被控藉由其他帳號，幫她在臉書上貼文散布假消息。同一天，一名已婚韓國女子，在休假2天後不想上班，自稱其丈夫的人向僱主謊她確診疫症在醫院。該公司負責人信以為真通報韓國當局，最終揭發該女人在家，並沒有任何疫病症狀。

根據香港大學民意研究計劃於2015年5月29日至6月2日，透過透過真實訪員以隨機抽樣方式所做的民意調查顯示，香港人對韓國人民政府的好感淨值（「好感」百分比減去「反感」百分比）只有分別34%及22%，比上次調查時低了分別12%及17%。